[{
        "question": "পিছট ত্রুটি একটি-",
        "choice1": "শূন্য ত্রুটি",
        "choice2": "ব্যবস্থাগত ত্রুটি",
        "choice3": "যান্ত্রিক ত্রুটি",
        "choice4": "সূচক ত্রুটি",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "লেভেল ত্রুটিতে কিসের সাহায্য নিয়ে যন্ত্র যথাযথ লেভেল করতে হয়?",
        "choice1": "স্পিরিট লেভেল",
        "choice2": "নিক্তি",
        "choice3": "ট্যানজেন্ট",
        "choice4": "বিক্ষেপী চৌম্বক",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "দৃষ্টির দিক পরিবর্তনের সাথে সাথে কোনো লক্ষ্যবস্তুর অবস্থানের আপাত পরিবর্তনকে কী বলে?",
        "choice1": "পরিবেশগত ত্রুটি  ",
        "choice2": "সূচক ত্রুটি ",
        "choice3": "যান্ত্রিক ত্রুটি ",
        "choice4": "লম্বন ত্রুটি",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "সূচক ত্রুটি একটি-",
        "choice1": "এলোমেলো ত্রুটি ",
        "choice2": "যান্ত্রিক  ত্রুটি ",
        "choice3": "লম্বন ত্রুটি ",
        "choice4": "পর্যবেক্ষণজনিত ত্রুটি",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "মিটার স্কেলের লঘিষ্ঠ গণন 0.1 cm হলে স্লাইড ক্যালিপার্স এর ক্ষেত্রে তা কত? ",
        "choice1": "0.001 mm",
        "choice2": "0.01 cm",
        "choice3": "0.01 mm",
        "choice4": "0.001 cm",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "নিচের কোনটি সঠিক?",
        "choice1": "এলোমেলো ত্রুটি ও পুনরাবৃত্তি ত্রুটি উভয় ক্ষেত্রেই লঘিষ্ঠ গণন ত্রুটি পরিলক্ষিত হয় ",
        "choice2": "লম্বন ত্রুটি একটি পর্যবেক্ষণজনিত ত্রুটি ",
        "choice3": "লঘিষ্ঠ গণন ত্রুটি যন্ত্রের বিশ্লেষণ ক্ষমতার সাথে সম্পর্কযুক্ত ",
        "choice4": "সবগুলো ",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "কোনো রাশির পরিমাপের ক্ষেত্রে কোন বিষয়টি বিশেষ গুরুত্বপূর্ণ?   ",
        "choice1": "শুদ্ধতা",
        "choice2": "ত্রুটি",
        "choice3": "সূক্ষ্মতা",
        "choice4": "A ও C",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "কোন রাশির পরম মান-",
        "choice1": "ঋণাত্মক",
        "choice2": "ধনাত্মক ",
        "choice3": "এক",
        "choice4": "শূন্য",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "গড় ত্রুটি এর মান অবশ্যই কত হবে?",
        "choice1": "1",
        "choice2": "0",
        "choice3": "-1",
        "choice4": "2",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "প্রমাণ বিচ্যুতি বিবেচনা করলে, কোন ভৌত রাশির সঠিক মান- ",
        "choice1": "x=x̅±σ",
        "choice2": "x=x̅+σ",
        "choice3": "x=x̅-σ",
        "choice4": "কোনোটিই নয় ",
        "answer": "1"
    }
]